IT討論區(108) 未拎到B仔就收返封信跳下舞先

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(59):
(60):
(61):
(62):
(63):
(64):
(65):
(66):
(67):
(68):
(69):
(70):
(71):
(72):
(73):
(74):
(75):
(76):
(77):
(78):
(79):
(80):
(81):
(82):
(83):
(84):
(85):
(86):
(87):
(88):
(89):
(90):
(91):
(92):
(93):
(94):
(95):
(96):
(97):
(98):
(99):
(100):
(101):
(102):

(103):
(104):
(105):
(106):
P仔 頂爛市參考價(疫情價) ：
乜都唔識 + HD： 15k - 17k
識少少 + HD： 16k-18k
u grad + 白紙： 17k~24k
----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------
早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」

------------------------------廣告3: WTC----------------------------------------------------
FG 14.5K

本身9月簽合約就寫9點30既 。
後尾10月發現全部人都有啲遠 成日塞車
所以改個個都可以彈性翻。

後尾2月底佢就改policy 冇出信 亦冇提過幾多封信就即炒。最嬲既係 我唔想冇得彈性翻 就4月13號遞左信 預5月12日走。 點知佢叫我幫佢趕工 話個客急住要
整好哂 比埋個客4月26號 叫我入去傾 話 因為我之前遲到 所以家陣就即時解僱

本身我地關係好好 。又約哂4月27號睇復仇者4
大佬啊 入職果陣又話對員工好 家陣好似坐監咁
拍卡遲一秒就警告信

我地個個都係佢識既人介紹入黎做。
所以冇咩街外人會入去做 一黎公司係jobdbs個post
好肉酸 一定唔會吸引到人。

同埋最近得知 上一位炒果個同事同老細反映
其中一個一開公司就係到既員工成日唔做野 ，又蛇王又射波。第二日就比人出通知解僱 。

諗翻起我遞完信佢仲扮好人叫我去飲咖啡傾計
佢問我有咩做得開心 唔開心 對公司家陣環境點
我都有講果個員工唔做嘢 其實好影響士氣

之後佢就叫我努力拍爛檔 夜晚趕埋份pj 月底要出街
交好哂 即炒88
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)---------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower, Osmium, NP Solution, DJ recruitment, Linkers

仆街agent例子:

[IT撚入]九龍塘某間IT公司,下個月再係咁我告鳩你

身為軟體工程師，你應該放心大膽地創造技術負債。這麼做唯一的風險，就只有在你換工作的時候，也會接手一大筆前人留下來的技術負債。不過，這種事情反正也早就已經發生了。

大部分唔係串你 係串啲宣傳誇張既bootcamp 小部分係串你 半信半疑啲同傳銷無分別既bootcamp
你完全唔識CS唔係問題 我都完全唔識文學評論 呢啲唔係咩羞恥既事
但係對on9傳銷野 我就一定重語氣屌 就好似如果有人on99唔識股票但係諗住借錢買牛熊 我都會串到佢仆街
你可能覺得 bootcamp又唔係家破人亡既野 駛唔駛咁串
但對我黎講 繼續留呢啲垃圾bootcamp 一黎繼續吸人血 二黎搞到個行業污煙漳氣

至於bootcamp具體點解垃圾
軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

同埋啲bootcamp全部都overprice 因為自學都可以有更高質素既免費教材
YouTube 去大學旁聽 上網海盜大學教科書
大把路你唔行 係都要進貢啲錢比垃圾bootcamp
有冇諗過人地比錢洗comment 有冇諗過人地好似補習社咁收啲本身有料既學生然後輕鬆有出路 其他無出路既就提都唔提

老實講 你要學野既 連登大把IT狗扮工無野做 會覆你
你寫code寫唔順既 大把人教你 或者比link你
你要問bootcamp野 我就實反對既
你要開始學programming既 而家 立刻 去裝個gcc寫hello world 停止一切search bootcamp既行為

0

0

一定唔會 千其唔好俾佢地啲花言巧語氹到你, 佢地一定會千方百計令到個Candidate過到個試用期

因為啲公司(客)同headhunt公司簽咗Service agreement多數都係過咗probation (3個月)先會找全數俾headhunt公司.

如果唔係個Candidate係試用期內走咗, 一黎獵頭公司要refund返俾個客, 二黎有機會要免費/收平啲幫個客再做多個head count, 三黎公司(客)可能會屌/唔滿意間獵頭公司.

一層壓一層就會屌返跟Candidate個獵頭, 所以啲獵頭有好撚多花言巧言氹啲Candidate留到過埋probation先走. 呢啲獵頭就最撚仆街, 因為根本就冇為你諗過

再講, 如果過咗probation先走, 你又要等個notice period (多數一個月), 如果寫落CV 3個月又唔好睇, 唔寫又吉咗三個月

所以, 如果個agent伏咗你去間公司, 越早走越好 (因為有啲有機會過咗一個月佢地都收到一半錢), 同埋最好就直接去間公司個website apply/收完啲agent風, 就去返JobsDB/其他招聘網站搵返間公司個post黎apply

如果個agent話經佢地apply大機會啲有interview/offer, 就一撚定係呃你(interview都有機會係, 但俾盡都係多少少機會). 因為只有經啲agent apply, 啲agent先有錢袋.

同埋唔好亂咁應承啲agent 俾佢地send你份CV俾啲公司

有咩想知就再問

--------------------------------
公司痴線系列:
1.
個pm話公司個zgit只保留到14日
乜野叫zgit呀
原來佢地開個share drive
然後改個名叫git
再同上面講我地用緊git

2.
2021年新project打算用JSP

3.
今個月仲玩緊Flash
年尾唔support都係剛剛知

4.
有一位提議前後端分離的改革派同事上星期被推出午門斬首(即炒)

5.
寫web要以IE行先!!

6.
寫曲唔好用VS code, notepad++寫曲先係正路

7.
SA的工作是左手交右手

漏咗107

新同舊呢啲相對㗎啫

受夠了

好深奧

投降吧~~~~~

收完封b仔就已經想直接撕爛佢

以後長期置頂

任性的我也能獲得B仔嗎！？(^ー゜)

多謝西巴屌醒
對住sellhk,咁認真做乜
hardcode咪hardcode
幫佢諗咁多main同擴展做乜
技術負債比下一手還咪得囉
到時又轉工了

睛仔戰記

開竅了

跪拜西巴
sellhk我又冇份嘅
洗同佢諗

咁即係點，2月2 cancel 行動？

睇心情
不過遍向比信走多

狼巴等緊你2月2幫SA含

新手想學野
加密既角度黎講
HTTPS HTTP TLS1.2 RSA2048 SHA呢堆野有咩分別
可唔可以一齊用

做開java why not spring
最重要係手巴講過咩

你大約知唔知你list緊出黎既野係咩

Http https係個protocol, s= secure

但成日見https會連住tls1.2
其實係https本身已經imply緊包堆tls1.2, 定係tls1.2係另外aditional既一層保護？

Rsa2048 sha呢d係專針對file/data既encryption algorithm?

唔該哂

包埋*

rsa 同 sha 建議你正確使用一下google

我的SA不可能這麼可愛

https = http over tls/ssl

講得啱

https 係for 你個transportation layer 安全
rsa2048 sha 係for application layer 安全
sha 係hash which is irreversible

利申 鳩up

睛巴SA 的憂鬱

離比信仲要多撑10日
幫我撑10日......
星爆唔撈信

逆襲的SA

新po留名

三年又三年

想請教吓連登
FYP 越做越覺得舊野垃圾係咪正常
依家已經做到Implementation 跟唔足design, 求奇做到似似地既function就算數

以前讀i大 fyp 比人推出去幫d公司寫project做fyp 次次去開會比人屌/串咁濟

會睇你d code 嫁咩

會 手巴仲要比人捽埋security

有冇諗過冇人想知

又開會
1日都難撐

你都on9我先唔自爆

有

可以話自己係CTO

後者 ，火炭翻工？

望到

咁幾好環境，真係good job

人閪已經

素晴巴打的憂鬱

素睛春日的憂鬱(春日一番)

你新工咪又係諗埋main同擴展
心態都未變

人地唔聽咪算
個system點main同impl係sa責任呀嘛

真心唔錯，唔少連燈巴打都等緊睛巴個hc release

日日睇就厭

所以宜家鳩黎算

你宜家鳩亂,因為就走無責任
新工你咪又係大愛上身

唔會了

無人識春日一番喎呢到

星期五晚係度搞自己個library 一定係傻撚左

【職場殘酷真相】能者多勞「冇多得」！對工作愈認真，愈易辭職？
愈認真，愈激心；愈激心；愈灰心，結果辭職。

quit 就一聲 唔quit 就兩聲

傻啦 多勞多得
不過得到既係更多工作

2月2日 quit!!!!

準到

收錢睇野唔開心咩

爽以下三樣都係dream job要素
收錢聽野（開會唔使出聲）
收錢學野（公司出錢比你考cert）
收錢睇野（淨係睇Doc唔使寫code）

你又知我憂鬱嘅

感激
理論上三樣野應該可以同時共存？

要睇你個共存係咩意思
sha rsa係cypto algo
https tls係protocol
你可以理解成https = http + tls，而tls有用到rsa
咁算唔算共存既
利伸：0tech 9up唔識

如果用左rsa做encryption 仲可以用sha做hashing?

如果你講梗encrypt data既，可以，你仲可以用埋aes encrypt佢多次tim
你個use case係點先？或者你想做D咩先？

10天後將會辭職的睛仔

今日whatsapp咗SA早晨未

屌佢老母尋日開會又坑我一鍋黎

點冼你一鍋

分享下啦

明明講好call API整得7788
條撚樣又重提offline mode
結果:老細話我全部都要

你都就走啦 關你鬼事咩
除非你下次又收返封信

係囉按章工作準時收工有咩好嬲
1月尾call API整得7788，同原本個期爭好遠咩？

係咪真係有遞過信

sa 為佢好咋 , 潛能係要迫出黎

遞信（咀炮）

同原本個期差得幾遠
星期一要諗點做+design 星期二朝早又要report
真的累了

我一遞完就乜尻都唔理 寫埋d doc 就做得透明人魔

唔奇SA同佢講一月要交，但個暗盤係二月尾，做到就係bonus，做唔到都有buffer，根本可能一早夾曬計SA做黑面，PM做白面

就咁聽一月頭睛巴開工整，到而家一月中到尾，API call都7788，比多兩三個禮拜執埋UI，個期又好似合理喎

（如果呢排睛巴晚晚OT到十點既話，當我無講過）

正確態度

佢比一日你諗，你咪交一日既貨比佢囉
但諗點做+design係咪要做埋poc去report?如果係既都幾過份

準時收工算
唔夾就係唔夾

係呀
比一日你諗offline mode點搞有乜UI design要加conflict點搞流程係點加分埋module分工

要你2月2前做完

連UIUX designer嘅野都要做埋
呢間大公司縮骨到呢.....

In house 唔少係咁

老細: 要幫公司整個app
我見富途牛牛個app ui幾靚又順
你去ref下, 下個月交貨啦

好想食回頭草

擇日再遞
可能比人炒左多1個月呢

SA何方神聖 調教得咁好

其實佢係黎生

SA唔識做，佢咪同個manager講叫你做囉

2月2日比信，咪3月1日last day
空白期少左1個月

唔比信無空白期添

3月2日;
那一天睛仔回想起過往
被那些廢物支配的恐懼 以及被囚困在sellhk裡的恥辱

以及遞咗信收返俾連登巴絲恥笑既恥辱

而家係佢撚鳩我地

3月2日:
那一天睛仔回想起過往
被那些廢物支配的恐懼
以及彈出彈入俾連登巴絲恥笑既恥辱

進擊の素睛

轉左份大伏工

one year later:

想問下做coding既師兄
如果由0開始寫隻game出黎
寫基本例如movement/camera個d code個時洗唔洗上網查野
定係自己個腦入面已經記得曬想要咩效果就點打點打咁

用Unity

唔係要計好多angles啊matrix之類咩，如果3d

even use unity also need google

我睇緊個個寫用滑鼠控制視覺
向上向下唔可以超過90度
然後仲有重力 跳躍
令到我好奇有無人可以做到唔洗google都可以憑空諗到段code出黎

sure thanks!

我2月2日會resign

政府雖然人工唔高

幾十年前未有Google都大把game啦

2046 年2月2

2021年2月2日
再唔辭我切J

你應承咗狼巴幫SA含

第2個i-vtec

素睛(transexual)

正視聽 太多人搞錯
切J嗰個係素睛
同我素晴無關

交咗信咗再收返再唔叫辭㗎喎

改名叫素日青

我for loop都上網查

Banking 30k 係幾多年經

3年左右

我寧願選擇一流團隊和三流的方案，也不願意選擇三流團隊和一流的方案

唔滿意咪quit 囉你又做得唔開心，人地無左你又唔係唔得
返工返到影響自己身心健康就最慘

已定立好日quit
一定27號之後

唔GOOGLE 只係時間耐D姐
但而家一個人同時玩幾種LANG 又咁Q多野記點可能記得晒
唔GOOGLE 咪同時慢慢逗出黎
但你由0開始 拿拿林做到出黎就算啦, 你逗出黎又唔一定好過人

好似用FRAMEWORK咁 你自己寫唔係唔得 但用FRAMEWORK會快D囉

呢份工做得過

唔啦 而家先quit就無癮啦

btw ctgoodjob 幾垃圾

係,家先quit蝕
2月2日quit先著數

公司而家冇錢，唔出bonus啦

鐵飯碗

咁都多0.3HBU人工

你既團隊同方案一唔一流好多時都唔係自己選擇到
人地咩水平你咪跟返佢咩水平，咁上心做咩
轉多幾次，中多兩次伏，你就發覺自己個年齡就到你SA果個range㗎喇

冇錯
sellhk我冇份的
但有時唔夾就係唔夾

繼續留低仲會一直有人工

其實都有D好奇，見你咁僧佢
但都做咗半年，之前點忍

留多陣：其實薪高糧準，又有b仔，工作環境又好，PM又睇得起我，sellhk都唔差啫

最近先有deadline掛

天下沒有免費午餐

最初同個notepad senior搞JSP
去到11月左右先調去under佢搞flutter

之前搞JSP, senior之上都有個SA
其實佢都係廢, Chrome點debug都唔識
但起碼User有屎比佢食佢都會自己頂/分黎食
最後佢頂唔順辭職
呢個仆街SA User有屎比佢食,佢會乜都唔理比你食哂

希望你搵到一流團隊啦咁
不過坦白講你係sellhk見到呢類既sap/sa，係香港好common
或者你睇吓外國果D，可能會易D搵到

之前未預過

notepad senior???
notepad????

notepad++

高手嚟禾

Notepad有咩得罪你

利申 notepad++係垃圾

而家入面呢堆說話仲適唔適用

幾時都適用 HK NO IT

係，不過搵多過以前咁解

真..
做IT後(左) , 做IT前(右)
發覺做it後有自信左

而家top tier ib,比盡都係2.5流

價位幾多

但D tools同framework愈整愈多愈方便，learning curve都相應較低
個底好既，點轉都易

頂置咗咪有fg IT狗公價囉（唔係我作的）

你咁睇都無錯

咁hold IT degree會唔會同讀啲cert一樣競爭力

IT hd/degree係入場卷，無既你讀個bootcamp佢地都會介紹工比你
cert要睇你做邊個field，唔係apple to apple既，P狗唔使cert都可以4,5萬

bootcamp平均20k以上
IT fg平均都未必有20

超慘，要冇學歷嘅都唔要有學歷
我洗唔洗考慮退學

畢到業咪讀埋佢
可能你遲d會考正苦工呢...

其實政府ap2係唔錯，不過聽親香港IT佬，佢地都好睇唔起ap2

要宣誓就真係致命傷

不安星期一又要開始啦

同SA講早晨未

搭膊頭咁大件事唔准唔叫

屌佢老母就有份

食屎啦佢條仆街

今朝公司email見到

gg

多謝

對住果條廢柴同埋溝通唔到嘅大陸仔日日都好辛苦

抵死 叫你走你又收返封信

Btw SA Ching
係睛呀 唔係晴
係文盲既縮埋一二邊啦
晴巴都已經clarify過 字都唔識睇/打 學人做SA

我都預左辭職，冇所謂啦

定係唔係SA send

我覺得唔係佢send

笑撚左
唔知見唔先到個json

識曬freecodecamp 呢3個course 但唔太熟。 Ou 商科degree。 想搵junior fortend web developer 既工。 aim 15k 既話搵唔搵到？

Responsive Web Design Certification (300 hours)

JavaScript Algorithms and Data Structures Certification (300 hours)

Front End Libraries Certification (300 hours)

比條生路黎行下呀！大佬
我都係想搏有b仔
3月我會消失架啦

都講左基本上無

識唔識recursively行晒個dom tree

霸氣全失其實拍得檯就好難等

呢度會唔會全部人都係精巴D同事

可能bcc左你大佬

今鋪柒過核爆啦

SA撚翻你轉頭

呢三個course有無搭framework?
無既上angular/react個官網跟足佢tutorial整到個demo通常就無問題（可能攪你兩三日）fg都唔預你識太多

行得正企得正驚西係爆公司野柒左少少

直接dl 個template 改字

都預左比信啦

有無諗過佢仲睇緊

即炒冇得賠呀師兄
影響公司聲譽
執野走啦

全公司都知你打算拎完b仔比信 包括大佬
你估大佬仲比唔比b仔你

話說會唔會係上次停車場隻秋果位巴打

有咩花生

ching ba

笑左
何必搞到咁
遞信咪遞信 拎咩b仔

宜家唔上唔落點算好

今日即刻遞信啦 全公司都恥笑緊你

咁多連燈巴打都係想陰你走唔拎B仔，睛巴唔好中計
一於將計就計扮唔知，拎埋2022年雙糧，咁先prove到連燈睛巴唔係sellhk睛巴

厚面皮等埋果幾日
都係比人笑多幾日姐

無錯，宜家仲係度幫果條友計緊manday同執緊doc

係咪我都要改名

叫素腈

叫素精

叫素啨

sellhk 巴係咪有d 痴左線了

完全比佢搞到痴線

東京啨種

牙睛試下而家拍枱講

對唔住，大佬
小的知錯了

公司請你返嚟上連登㗎？

記住讚我哋公司

Btw tecky做咩上次駁完嘴之後啞左

tecky放過你咋
btw佢地係連燈出post又要應人，搵人寫篇野仲慳錢慳時間而家咁多人轉行，D人仆入去啦，都唔需要係連燈r生意

你地IT個老頂可能每日係間房到飲住咖啡睇連燈

有冇人知tecky黃定藍

同SA一齊笑

事實係個個都知佢係邊個

去睇精神科醫生:
我覺得office有人成人監視我

事實上得佢唔知個個都知佢係邊個

你D同事可能個個都有睇，又要扮唔知
應該忍得好辛苦

各位SHK既IT狗 幫我同牙睛打個招呼

其實西巴可能係鬼

btw shk咁多位大家好，我係牙青

big brother is watching me

不如你地開個dummy account 上黎對質
我牙青親自保證友善公平公正

shk咁多位大家好，我係牙加

我牙加保證只食花生睇隻揪
同埋講還講唔好po睛巴D曲上黎

唔駛講咩保證 各位CDROM不嬲都知牙手公平公正
無論邊個講野 呢一更既牙手都係咁mean咁抽水

係啱啱同PM落咗去飲咖啡吹得好開心
一陣出個mail撚下睛仔先

如果真係你
你用今朝個gmail account開個Google Doc經你account post出黎

就係唔係先咁覆你

就係覺得你係先咁覆你

SHK各位大家好
我唔識自我介紹

SHK各位大家好
唔好搞錯晴巴同睛巴

睇唔出大家都咁friendly

牙手勁吾friendly勁x1000000000 mean =v=

sellhk眾人粒曬水，睇黎係驚左睛巴

爆炸好麻煩 爆炸好麻煩 滿地炸彈
炸中好麻煩 炸中好麻煩 轟炸太威猛
爆炸好麻煩 爆炸好麻煩 爆大炸彈
炸中好麻煩 炸中好麻煩 一炸炸一晚
其實我真想跟你玩 可惜你只識去偷懶
才令我將愛心炸彈 奉上
方可以使你習慣 不可以街裡亂逛 如若你心底懶散

原諒我 爆又炸 爆又炸 爆又炸 爆又炸
沿路你一想發夢心散懶惰更麻煩
會爆炸 會爆炸 一路爆炸
來為求要你踏前望前多一眼

跳彈炸 跳彈炸 跳彈炸 跳彈炸
明白你天生英勇資質超卓無疑難
你又怕 我又怕 不斷爆炸
狂彈前要你踏前繼而不偷懶
狂彈前要你踏前繼而不偷懶

我聽唔明 應該係唔識喇

因為我第3個COURSE仲咪讀曬，只係讀左基本既 jQUery SASS 同 Bootstrap.

React 同 redux 仲咪讀。

呢首歡樂兒歌黎

無追post 今日睛巴咩環境

唔好問咁多 同SHK既CDROM朋友打左招呼先

射左波行山 睇黎呢到好熱鬧

睛巴好少有返工深潛
睇黎有事發生

會唔會含緊SA

掟得太多CV出街聽電話聽到好撚忙

有冇同SA講再見

其實呢封email都算公司內部資料

讀呢三個course夠做it？

保密原則

根據呢個post既指引

軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果
例如 前排機場個空管系統 可以垃圾到要幾粒鐘reboot一次 如果再錯多啲 撞機死幾百條命點撚算
波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶
一係你就做最基本個啲 寫下website仔 幫政府垃圾砌下爛code show個系統繁忙咩都唔做 咁你就連15星期bootcamp都唔需要

新入行寫吓web仔改吓野可以啦，bootcamp出黎都平均20k

好事黎祝你搵到好工

大陸果邊都有人不滿個SA向佢開火
佢問個SA呢粒制裏面你要有乜information 要filter,個SA答佢自己諗

Technical Service Engineer

絕世好bar

你驚唔驚以下情況？

波音個軟件系統 加新feature個時考慮少左野 crash左幾部飛機
就算唔係咁關鍵既軟件 我地諗下金融業既軟件 寫錯粒variable 都已經可以令公司蝕幾十粒 如果你做証券行既 間公司破產連帶啲傻散家破人亡 跳樓燒碳幾戶

我只知入錯油會摧毀一個太平洋小島

你驚唔驚寫錯粒variable攪到入錯油，最後摧毀成個太平洋小島？

肯定係隔離左右

fg想請教下大家公司要簽個份保密協議
話離職一年內唔可以做同類型工作
係到底我連IT industry都唔做得定淨係睇product

咁你轉行呀？

cls contract

應該講緊公司果行咋？ 多數講明唔可以短時間內去同行對手到做

就係覺得好迷 想請教下大家洗
唔洗簽呢啲

no

Yes, 佢都有咁講 但係好奇咁如果我又去做programmer算唔自算對手呢

你resign 果陣睇清楚份野，不過唔ref check 就無事

ai industry

db 入面寫數字代表入邊錯油
一次錯手會入錯哂幾十架船既油
摧毀幾十個太平洋小島

Drop xxxx手震 啪左f5 run 左

我頂fg 第一份工就咁伏

例如你做tsla 咁你就唔去得nio同aapl
但可以去msft
明未?

okok 咁我都安心啲 唔該ching
但係為咗下份工著想
想問下正常係咪冇呢啲條款
有又可以點？唔簽叫佢改？

通常行頭窄先要簽呢類，另一類就係賣人頭公司唔準去你個客到

你一係要offer一係唔要

通常呢d 野辭職先講

唔ref check無事，但你上家周到你就有事

結論：搵第二個offer

唔太明 咁遲仲有得救咩

咁大獲 返咗3日了 是咪要quit

you may quit now

其實我反而覺得呢條條款都幾common

我啱啱入行 唔太了解呢個條款係咪真係common
所以想請教下大家意見

咁講 如果你做完Tsla即刻去aapl做車
你就算無呢個term 都照樣麻煩到仆街

即係個term只係清楚少少列出黎
正常都唔得？

其實是但啦 你一個薯仔 可以知得啲咩know how
佢又撚得閒搞鳩你個薯仔咩 轉去同field另一間公司個時叫佢waive左佢咪得
到你know how個時 你自己都會明有咩可以帶去新公司有咩唔得架啦

我讀緊IT Asso Year2 最近想搵Internship翻下 我見到啲job post啲requirement都話要識幾隻language 但係我對呢啲language嘅認識只係停留在當玩具寫過下嘅階段 咁樣我去apply份Internship入到去會唔會比人屌

睛仔呢個月嘅事應該夠拍一集愛回家

會屌你邊忽?

我驚入去 老細見到我CV寫識 但係入到去做完全唔熟手

即係和解左啦？

BBQ 大結局

冇喎

離開結局

香港既contract要過reasonable test
而咩係reasonable其實已經好多case
簡單D講要直接好相近既role先唔可以做
要證明你有可能拎公司D secret去幫對手
至於個期，一般係3個月至半年，quant fund有D都係9個月

佢一年，慢慢同個官解釋啦

developer role

Google: non compete clause reasonableness

愛回家

愛回家=唔撈返屋企

愛回sellhk

不了

想問下大家意見
fg而家係細公司做緊web
啱啱做左一個月 公司得我一個full time developer
想捱一年之後轉工
定係應該而家搵工 搵到就走
但係變左cv會好核突

唔寫落去咪得囉，醒少少

驚搵唔到啊嘛做住先到時就變左3/4個月

三四個月都可以唔寫

好似又啱

講真你Fg 頭幾個月唔番工都冇人會講啲乜啦
你聞到而家公司唔對路冇前途又冇野好學就即刻走啦

自學左flutter揾緊路走

主要係呢排睇d工都要求1年以上經驗
其實係好想係而家公司捱一年先

但係今日第一日見識到得我一個developer係有幾恐怖
（上個禮拜五三個part-time完約）
第一日就已經覺得唔係好頂到

唉 講到尾都係自己廢
日日睇jobsdb有冇fg welcome嘅工啦都係

我完全明白你嘅感受
走吧!!

又fake人走，你遞左信再講啦

你in果陣可以問埋team size㗎嘛新入行one man band同自己做大學pj有咩分別

係咪真架？ 收緊幾錢？

真
收緊 x HBU, 0.6 < x < 1

唔正常 fg應該要曉飛天頓地 風火水電冚巴冷搞掂晒 貼埋錢比老細多謝佢比機會你學野

最緊要幫到女同事手

想問有冇人big4做緊?前景同辛苦程度點?

same here

佢果陣話有5個人
原來係計埋我5個
同埋仲有3個上個禮拜就完約
1個翻一兩日

你好好多，有SA照

咪玩啦，條仆街

日經

其實呢d case，無idea去咩公司既話，一開始可以試下搵D IT dept大既入（例如banking），再唔係去p記axl果堆工廠到做

好試下掟cv先

CV全彈發射中

其實我加埋都叫半年full-time
搵d要求1年嘅係咪都有可能會睇cv

覺唔覺得40，50歲d呀叔
仲揼緊曲好慘
頭腦隻眼已經無咁靈活
最慘比d後生吹水佬帶住個鼻走

覺得唔會要fg

咁後生揼曲佬同4,50歲吹水佬呢

睇jd，一年經做inhouse好多同fg無分別
缺人比你過關都唔定

cjp 23k，宜家fg的確係好撚好pay的

Cls

真 仲要唔駛 degree, hd都ok
不過好多fg cjp唔知價 收緊20k 或以下

5,6年前請個fg 16k老細都覺得貴，宜家16k想請個四肢健全識講野既都難

其實成個trend 都轉緊老細接受唔到，一係出高價請experienced local, 一係就outsource 爛尾

無UAT直接上戰場就抵死啦

好多時候experienced local都唔係好experienced
反正都爛，都係搵平D算，所以宜家outsource/secondment盛快，遲早dev搬曬上大陸

其實後生嗰浸好多都犀利不過傳統港資老細未必接受到太有主見同埋接受唔到做嘢會錯

我都係quote梗topic頂置
你咁講啫係bootcamp無問題，有UAT就得
利申：唔反對讀bootcamp

資訊科技發達，學野都易咗，多咗人勁好正常
老野終有一日會退休，後生總有一日會變老野，希望仲可以呃多陣飯食啦

主要考慮出貨時間之後個sdlc通常有幾part都係直接skip
到出貨前就有甩漏
不過當然呢d多數都係d唔死得人既system黎

咁呢個情況有甩漏係PM（老野）問題，定developer（後生仔）問題？

why not both

飛機乘客無辜既

呢個情況 UAT嗰陣都係會死人

其實我講緊第二個例子o者

軟件工程係需要系統式訓練 唔係話做四個月狂操就得
叫得工程 係真係需要工程專業道德 尤其係你會唔會驚自己做錯所帶黎既後果

你唔驚就ok

傻散雖然唔無辜 (券商客戶需自行承擔券商倒閉風險
但你寫錯都係有份搞到人燒碳既

你唔驚係代表你無專業道德 而唔係ok

比你講一講我開始驚了

諗到辦法restore番海面堆油漬先算

好奇一問 大家今年有無b仔

利申 我無

今年出即係上年份b仔

有，聽老細講多過上次添

@睛巴

聽日知

冇B仔咁你會點

爸爸唔好唔要我

再post sellhk email

香港地普遍都係chur死p仔
p仔寫完都已經係交貨日子
你講親testing代表你hea/上網
上uat/prod
吹水佬覺得係copy&paste file
唔明點解一樣曲但會有事
但其實dev上親uat 9成都有d古怪問題出現
我建議用dev一個場算唔好搞咁多野
反正變左大家都係追時間多過追pj質素

sit 呢？

uat場轉prd場咪又成日有古怪野

SIT好多時都係localhost, 起碼無network問題先

開眼界了

咁點confirm production deployment無問題？
無知一問

有問題咪用番之前個version

果然係大師
學撚到野了
香港IT有救

冇錯
宜家果度連debug都唔預

代表公司相信你

見到舊公司請人
好想按apply制

㩒啦

just do it

今個月的睛仔:
沒有最柒，只有更柒

咁不如直接打返俾舊老頂問啦

人工照舊

好，冇問題

咁當初點解走

呢樣真頭幾年做野轉左工後舊老板一開新pj就會打黎問你肯搵佢佢求知不得

為錢同免費飯盒

得到公司信任，擔負重任
btw debug應該計落development時間入面定要額外再計？

爭好遠咩為一千幾百放棄愛錫你既舊老板同一流團隊，去到sellhk做狗，你浪子回頭佢地會唔會覺得你係衰仔

回頭你預人地對你期望高左,或者有人係背後笑你撈唔掂

1個sprint兩個禮拜
過曬testing上到production site先叫done
但係得一個人test
test唔切 改唔切 又係自己食屎
但係太早比佢test又會俾人覺得冇野做
sprint內加task

蝦條

老細，我知錯了

好來好去其實無問題
同埋你under 果個可能都只係SA/PM
都可能只係打份工

通常要改D咩

不過通常食回頭草，轉返舊公司都係升職多同post回頭就有少少柒，不過打份工啫，有錢同舒服咪得

佢會有d一開始冇落requirmrnt嘅嘅加落去

係咁嫁啦 好出奇牙

樂觀D睇，呢D長做長有，無左你唔得

問題係sprint尾加嘢
完sprint就話你time management唔得

同SA講再見未

委唔委屈？委屈就辭工

面皮夠厚
唔委屈但想開口鬧佢死八婆

搵緊工喇

好委屈

有冇say goodbye

sprint 尾, 成套LOGIC改哂 要大改都試過啦
利申已辭

做得好

我都想抖下

好似係你自己決定唔抖

聽日就知有冇b仔

lm直播希望PM出大份b仔留睛巴

通知定過數呀

有冇人Big 4 做緊? 想了解會唔會好辛苦?

你要快就要拎life 換
自問唔捱得就唔好入

唔係做acct wor

Culture 係咁

唔制

但好多人都制

怕有錢冇命享

你睇幾多人6-8年仲得0.6HBU就知點解咁多人想入big4

比起有錢冇命享，大部分香港人更怕冇錢

我間野sat完再uat先上prd 跟住先發現有野要改
跟住再loop但又要你準時

如果係fg已經入行，咁好大機會第5年就會估到第8-10年會點

09-25 即係咩

說起黎, Ching 係Big 4 做 IT?

oh...長見識...諗緊轉唔轉...但擔心好辛苦

0.5HBU都夠自己洗

梗係唔係啦，未有心理準備入去

但我見offer 幾吸引,未知係唔係超出想像咁辛苦.所以想搵入過去或曾經入過去做既人了解下

Ching 如果你係會揀錢定係揀做得開心但唔係有錢?

辛苦就一定

得一個人test，佢放假你地咪唔洗玩？

好明顯要請人啦咁，老細問題！

09-25 呢個都超出想像, 仲要第日返09. 日日咁玩有錢都未必夠睇醫生

星期六日都要做嘢，唔使準返工咁解

9-25, 返埋六日, 收幾多 HBU

我都咁上下想法, 但暫時我叫既offer 係幾吸引 (超出你想像). 但問題我叫呢個價我會覺得chur 返你150%

0.8 < SC < 1，升到M咪1.1-1.2

我見都唔似, 佢都要準時返工.
但問題做既野係唔係自己想做, 工作方式係唔係適合自己...
我E家有時都帶野返屋企做, 但都叫做得開心...

想請教咩係HBU,睇左咁耐都唔明

正苦 CPM 都1.6-1.8HBU (冇其他bonus)
日日R 腳趾

big 4要做吹水野先好
咩data governance果D

月薪單位, 指 50k HKD 一個月
好似係

長見識, 多謝ching

政府既IT 98% 都係廢物多,仲要人工高搵納稅人埋單. 唔好問我點解知, 個機制本身就鼓勵係養廢物

睇自己係咪enjoy
唔enjoy 真係會做到想死

我唔介意屋企做嘢/溫書考cert, 因為返工時間都唔一定做緊公司嘢相對自由啲

但你FD 做Big4 後有冇好快頂唔順?

Big 4 應該唔可以WFH 吧, 我返工6成時間都唔係做公司野
問題唔識人做Big4 所以睇下有冇Ching 分享

開頭有呻

唔係wfh
而係收咗工返屋企/星期六日繼續做

呢d叫 flexible working hours

一個願打一個願捱

慘在香港打工未必問到人份工有冇伏. 我都唔prefer 自己返工太辛苦. 你話我唔上進都咁話.
我見有D 工開個Offer 唔錯, 自己又岩requirement. 但又怕佢chur 你200% 真係嘔突比佢

冇得怕所以咪睇咗人工先
同埋interview 唔怕講你接受到啲乜，真係大家夾

Big4 chur就一定，但exposure 比大部分公司好都係事實

但ching (實際)返工時間係點?
9-6, 間中遲到少少? 但有時返到屋企/星期六日都做所以公司隻眼開隻眼閉?

唔通你真係同返佢講我接受唔到OT(就算OT 都要有OT錢).我想錢多事少離家近咁咩.
但無可否認Big4 真係對事業發展好好

你同我有D似...唔知有冇TG 大家一齊傾

big 4對事業發展有幾好？

之前有ching 可以申請調去其他國家工作。人工唔係低，同點睇都會投放資源train 人

有冇人開群組？ 你add 我?

調國家又幾好，係移民果隻？

其實可以直接apply 外國工

手巴表達一個不鼓勵開tg group既態度
有咩情況大家一齊分享

試下先無壞，big4係少有OT完比較易有回報既公司黎

唔知你點諗，好多都會開group 傾下。交流下好工差工都好

睇唔到點解唔直接係po到傾
都係同一堆三唔識七未見過既網友 點解tg就可以講某啲野但lihkg唔得

因為會被起底, 知道"oh, 原來係你" 之類

Tg講咪又係會起到底 無分別
自己諗清楚有啲咩可講
呢到已經有兩個會員自爆左

咁三個

有咁多個?

@sellhk

記得之前連登搵工結果雙雙消失

請唔到人唔緊要，比人起到底先緊要

咁就唔清楚, 但TG 比人起左底都好過係連登比人起左底

我就係1516中, E家份工除左底薪唔太高, 暫時都ok.
因我都唔想轉工好辛苦, 佢既回報又未必真係比你....
如果OT 佢直接出錢反而仲好

It’s not a bug, it’s a feature

Big4你捱到上manager 再出返黎去in-house 做manager 就ok

所以先話tg 傾比較安全

返工為人工

手巴個人不會入

開group 就不了，有啲問題想私底下問歡迎留低tg

你問我唔100% 係, 因為有時佢真係出高人工, 但chur 到你變人乾同成日睇醫生你都未必想做啦

@fineman123
Add me pls

人工 同其他野一樣 除左絕對量之外 同時睇單位成本同邊際效益

轉工啦，升職加得0.1

轉工加0.2hbu我覺得算唔差㗎喇喎
ching加開0.5hbu?

你做左就會發覺人無咁易變人乾，同埋其實人原來真係好捱得

考慮埋條path?

駁唔到

你估真係唔嫖唔知身体好咩

Path就跳黎跳去既

真係駁唔到

樂觀D諗，後生唔捱唔通老左先捱咩？可能入到好team唔使捱呢offer好既入左先算啦，最多咪走
到你成家立室果陣，就無咁多選擇

做緊java 突然可以跳去c++ 人工無乜變
另一份就繼續java 但可以掂spring 人工福利都好啲

邊個錢途會好啲

大把vb form , java swing project main
i巴最鍾意玩呢D pj
人地逗緊3皮做緊react,我逗3皮main呢D
日日準時放工唔洗諗野

我會咁諗, 搵到咁上下數目就可能收山

你繼續做java人工福利又好D，又容易handle到，係香港搵工都易D
轉C++人工平手過又唔知自己掂唔掂

咁big4係可以好明確咁話你知條路點行ga..
不過你諗你啦，唔後悔就ok

後

大家唔好覺得C++高人工
而係啲公司出到高人工又咁啱用C++
請人唔係請識C++既人 而係請識C++既勁人
而你係勁人既話 語言要上手唔係難事

所以重點唔係語言 而係勁唔勁
你本身做Java 要變更勁 用自己熟既野 會易過轉Lang斬掉重練

再講現實啲 你記住 下一份工既人工 好大程度基於上一份工既人工 而唔係上一份工用咩lang

手巴表示 五萬唔係好夠自己一個人生活

如果3皮係足夠既，其實都唔錯，main下舊pj又一日
但當你做做下覺得3皮係唔夠果陣，就可能已經太遲
不過人人目標唔同，無得咁比

5萬係香港連上車盤都唔係咁買到，係香港生活住真係硬傷黎，除非識投資滾到舊大錢/有個好daddy，如果唔係收山果陣可能要去東南亞生活

原來有咁多

手巴表示 五萬唔係好夠自己一個人做劏房租租生活
一有閒錢 就好易左fing右fing
食飯 丫食個鵝肝先
買野 丫屌你支新鏡淨係得無反版 屌我得部5ds 屌 買多部無反囉
交通 唉屌唔想搭兩個站黨鐵 飛個廿鈫的先

月尾 屌你老母又要找五萬卡數

人工毎月都相差幾千蚊
諗起都fat fat

屌嚇撚死

你都有答案啦咁

我意思資產到某一個數就收山

基於最近interview的經驗
公司認為勁人=熟隻lang的 features and inside implementation
反而少問algorithm

唔會夠
經濟學假設 人既欲望係無限
呢個假設 唔係鳩作出黎 而係因為佢好實用

已經本身有樓, 應該唔會有機會結到婚.如果有1000萬左右退休, 之後可能買D穩定收息股.我諗應該夠過日子呱

收入越多 其實洗費就越多
搵3萬同搵5萬
其實大家去到月尾 都好撚窮
月尾喇 又要等出糧

勁 唔係淨係得algo勁先叫勁
語言既學習能力都係一個重要角度
如果一個人 係一種Lang上 表現出比同年資average好既語言能力 咁可以inference 佢學另一種Lang都快

試下盡量唔好入奢 好難入返儉

暫時都唔多使錢

睇需求姐
好多公司做緊既project 都係digitalization
algorithm 有時真係唔係重點
domain knowledge 加識用唔同tech 解決到件事反而比較重要

如果兩種語言相近 的確係幾好的指標

不過俾人問得多 呢啲features都記熟晒

月洗4千過緊下流生活

me2...早餐唔多食, 午餐求其, 晚飯屋企/M記...
其他都係日常生活開支...

呢啲公司就想了解你工作經驗多啲
做過咩proj

畀人封樓就夠使🙏🙏🙏

揾得多通常洗得多

其實fyp完成唔到件product都無問題
唔好太大壓力，盡左力就得

好型

sellhk個notepad++ senior
senior:JSP做左年幾有職升
第二個:react做左二年冇職升

升SA?

AP->SAP

食飯的士算有限錢
除非你日日fine dining

玩車, 旅行 玩具呢三樣先大鑊
所以我無楂車
宜家無得去旅行算用少左一筆
五萬夠你玩三樣其中一樣la

一年去一次旅行
冇車冇玩玩具

問下佢+幾多，下次到你

三樣我都有，加埋供樓

太難頂，不了

未出糧嘅

講完早晨先

輸多贏少

識玩一定玩動物

晏晝食個二百 夜晚食個三百 一個月都食左萬五

手巴係 the chosen one
邊似得我呢d 窮J

我唔好提

你已經係業主 遙遙領先我

唔通睛巴揸住sellhk又同你講咩

有b 仔未

好似記錯出糧日期

係咪2022年2月先出糧

聽日定後日呢
sellhk巴，可email我？

笑撚死手巴

霸氣全失兩次

早餐？

偶像

人難頂啫，睇落唔似辛苦

留肚食晏

呢到平均0.6hbu以上，每個月儲萬幾容咩易

agree

出嚟住就唔同講法

人難頂，變相件事都變得難頂

Data?

用flutter寫app唔難
但佢地搞到人同事都好麻煩

抽json咁樣又唔肯改
做死front end

係日本儲唔儲到錢

唔多都係靠B仔

[member供樓就唔交家用架啦
那有錢，唔洗父幹都偷笑[/member]

let say層樓5百中
供都係17-8K左右
你供得樓都HBU啦
點會唔夠比家用

訓左冇睇，睛巴係咪出左bonus繼續同SA含?

Good morning ! SA

記錯今日出糧

SA早晨
2月2號先出糧

唔準唔嬲

5百中做9按月供大約2萬，計埋其他雜費管理費都係3萬元左右
供既在座各位唔少人都夠做，係首期裝修要成球放落去咁濟果個位麻煩D

咁啫係幾時出？

Channel需要B仔

sellhk固定嬲

星期五掛

同樣感覺

聽日十點收信HR望住執野
星期五大家收B仔

layoff
如果寫被炒可以去隔離勞工處吧

你post 公司野 有咩用

好似佢要証明對sellhk的損失

7年半network exp
想問下人工應該幾多到，我覺得自己under pay

其實大師兄係sellhk 仲有冇運行
各位sellhk 既巴絲 你地好
我係牙清

冇運行

有絲

嗨

牙T係絲

shk巴絲睇到真係要比D反應
我地好似對空氣打招呼咁
好歡迎你哋黎交流下

有丁絲

✔️✔️

錢大康：IT市場太好 隨時都可以找到另一份好工

有撚呀，閪工多到震

「System integration通常是本地customise，不是外地可以做得到。」他笑稱，「印度人又怎知道香港大學的計分方法？」

識香港大學既計分方法未
識既google埋德里大學既計分方法 可以去印度customize system

呢d 係BA 果邊責任
suppose 寫CODE 果隻都唔會識佢地個business logic

IT唔係淨係得code
仲有network hardware infra security audit ba etc

BA local
寫code 印度
server 大陸cloud

駛撚香港BA咩

點都扮下要啦

最幣閪極都30k以上

係香港做點都要放條友識廣東話ga又

準確D講佢份工唔算閪，係佢同D同事唔夾啫

駛撚咩 全部大陸人係做到生意

咁...唔駛囉

其他人眼中可能係好工

一睇仲以為錢大媽不賣隔夜曲

同事上司閪已經冇得玩

會唔會淨係閪你一個咋?

岩岩先收到ba job ad
1.2 - 1.5

唔會，另一個大陸仔都比個SA同backend大陸仔閪到好嬲

係，我另一個新黎同事覺得係好工黎
因為佢職責係屌另一班大陸仔交貨同做中間人
唔洗落手架

好奇一問....有冇field名用殘體字

comment殘體

zhuangtai: keyi

大陸仔知唔知你唔走

全公司都知

你知我知, 單眼佬都知

唔洗落手都有唔洗落手既難處

IT真係好撚好景羅

其實唔難

Grad咗幾年，做緊Network engineer
人工升幅太慢，加上開始讀緊MSc
覺得愈嚟愈underpaid，開始想轉Post/工
但唔知做咩好

Presales、PM，定做返Network轉公司好

定係有啲Post都係適合啲Network狗轉？

試左network轉公司先

之後研究下infra

老青

Network可以行啲咩路線

Low latency

其實都要睇你玩network邊飯
熟product既轉presales都ok㗎

依家做network主要都係做Post sales，應該係最入門既Post

主要係煩緊自己繼續行Post sales->Pre sales定行PM role呢啲General少少既Post

仲有2分鐘
出b仔未呀

我上一份工都多野學

你轉咗

學野邊到都有得學

呢份學flutter

後悔了

仲喺嗰邊？

Ching 有冇興趣TG 傾...

tg: hugo1991

有好迷惘

@Secondlast2

唔知推唔推到第三個

sellhk大師兄

唔明

咁唔通冇得泵好咩

佢係sellhk做梗未quit但係呢度唱sellhk唱左幾個月
唱到連入邊D人都知係佢，send埋mail去佢公司相認

係香港果個年紀通常上左management位唔使揼石仔仲揼梗既咪顯得慘左D

究竟會係第三個先定拎B仔先

Network俾狗做
利申： 已轉devops

FI 通常有返工 無收工

收工你咪照樣比狗封係屋企

network係，但devops都唔會爭得遠啦

【Spotlight Jobs】各位IT人，係時候計劃定新年後轉工喇！
友邦保險、富士施樂、中國人壽 …… 現正招聘 Programmer ！
仲想知邊啲僱主請緊IT人？即click入嚟睇:
.
.
.
#CTgoodjobs #Programmer #SoftwareEngineer #ITSpotlightJobs #TechJobs

ctGoodjobs真係好L煩

Network 通常都係infra食物鏈最底層
乜柒都係打俾network先

富士

富士好唔好做?

sa都要揼啦..
it manager揼曲又有
有d 24小時online系統
用緊d舊tech, d code/config得個manager先識搞
又唔比得d細搞
真係半夜call個manager remote去整
冇得remote, 3,4點都要飛的返公司搞

如果整一個device 係可以駁hdmi同usb加張太空卡
USB就輸出keyboard同mouse
Input係太空卡到network拎
專比啲公司policy無得remote既人用 有冇得諗

用緊jsp，我都想轉d inhouse做old seafood

洗咩搞咁多高成本野..
直接係擺定睡袋係公司, 整完通知大老細
係公司訓到第2日開工
又慳返程的士錢+第2朝早返公司果程車錢

@睛巴 Sellhk

你認錯人

睇漏咗個部首

仲做緊？

冗員life

正

3月2日改名做:
手黏一便緊(UTC+9

丰一黏便緊(UTC+9

手一貼便緊(UTC+9

丰一貼使繁(UTC+9

啊 不如大家一齊轉
手一黏便緊(UTC-11
手一黏便緊(UTC-10
手一黏便緊(UTC-9
...
手一黏便緊(UTC+12

咁容易D分唔同更既手巴

技術負債就係要令人冇咁容易分

講定先 連囝 呢堆唔係分身黎

用埋全形括號 話知你點解compile唔到

留個名 等後人google搵呢到間垃圾閪intern公司

Stemhub Holding Limited/ codesmine
仲有一間都係佢名下 但唔記得叫咩
同一個老細 姓梁

呢間野犀利 成間公司3個full time
然後逢假期請超過10個intern
特別Poly 因為stem嘅 intern政府幫出兩個月糧 就瘋狂請

乜title都有 Junior programmer EE 畫畫
實際上做嘅野係包羅萬有
有個見programmer 實際上做hr 打電話搵其他intern黎見工 filterCV 整excel
Google 搵資料 試用software 比較邊個好用 然後present
有啲比佢水左做tutor教細路玩minecraft
總之借intern名 請勁多免費勞工 再分勁多立雜野比人做
一樣野做一兩日 岩岩上手就轉第二啲野 不停轉不停轉

借人地空殼財務公司office黎開工 門口招牌叫咩咩證券
科學園都有office 除左幾張枱乜野都冇

請freelance出手閪到癲 做2-3個月 得幾千蚊 但返嘅時間拍得住full time
有個仲要白做幾個月 咩task base計錢但一直話有野改 永遠完唔到task 最後幾個月後問佢計錢竟然話 你做過野咩

呃政府資助 冇做過但照比名學校申請tutor抗疫基金$7500 當出糧 有幾個仲要比佢講數 要佢倒轉過返錢比佢

利申 我都係十幾個其中之一 好多係聽返黎收集

lm

今日有工見
希望有offer

剛剛出左
1蚊ｂ仔都冇

可以放心轉工，唔好再含了

唔告你咪算好

早晨SA
唔準唔俾B仔

一早講左

今鋪睛仔真係係1月柒到盡

成為sellhk傳說

一早都估到啦 你比公司睇到你既離心仲出bonus 咩

睛巴好波

然後話B仔農曆新年後先出

可能月尾先出

其實正常都係2月尾出，前題係唔遞信既話

見佢有離心
想出都唔洗比
仲要個SA知佢係呢度講既野
再報比上頭 上頭實將個b仔出比SA
捉鬼成功值得獎勵

既然無b 仔就三月先辭賺多佢幾日假期

見fuji xerox請人
好唔好做？

見工written test 唔識查手機係咪好過乜都唔寫
黎緊interview agent send 左幾條以往written 題目
全部唔曉

唔岩你
無新tech
一間你又拍枱屌鬼

去start up啦同sellhk 差無幾，你接受唔到sellhk 都唔會接受到fuji

呢樣真，係香港size比較大既公司都有機會遇到佢係sellhk遇到既問題

可以查就查下囉，學下野都好

拎埋下年B仔先再諗辭唔辭啦

其實睛巴冇乜得揀，福利好嘅港/日/中資公司十間有十間都無咁嘅樣

一係就諗辦法入FS/揀去做start up

咪試下做，有咩所謂
我地都想知佢內部係點

IT post又長註多一間閪公司

0 code 有programmer 寫落cv唔好咩？

一做野就現形啦

衰過唔寫
白紙我會冇期望，咪當白紙咁教
吹一大輪做過乜intern 又用過咩Lang 通常都出事

in 完話我地知

起碼已經有offer好過0 intern

我自己係覺得google 係好正常
但好似多數case 都係google 黎無用

好,apply下先

盡搵啦但有D搵得黎都夠鐘

太古定柴灣

唔吹請都唔請

點解？

仆街了
老細剛剛出左個email比所有it staff話company data唔應該外泄

走啦真係

畀人篤了

B凍過水
再唔走 無人 respect你

仲b 乜野
唔洗補錢都即炒得

最壞情況係老細都有睇

拿，你好好睇睇就而家遞信好落台。
唔係自己樣衰叫你即走

咁多人睇，應該通曬天啦

個老細都幾好人，咁都唔的去照肺
都話左sellhk係好工黎

難道係SA保護佢

可能老細鬧撚到仆街，SA力保睛巴先出封email算

一定係咁
個sa屌鳩晴巴因為想佢上進
係愛呀哈利

咁到底辭左未

原來係SA的愛

係準備賠錢既先兆

BL

下一封Email
公司 Email 內容不應外泄

睛巴咩環境

似乎真係賴嘢

老細：叫條on9仔入黎，等我屌到佢識係連登出post為止
SA：唔駛啦，其實好少寧事姐
老細：唔係wor，你着晒火喎

SENIOR ANALYST PROGRAMMER

apply la

j2ee喎睛巴

但早幾百個reply佢爆公司野未傳到去老細到

晴巴應該比全行封殺

無事既

唔會啦 SHK邊個聽佢支笛

我就唔信shk咁大影響力喇
睛巴驚西咩

驚西，繼續做到2022！

其實只有唔辭職先可以排除自己係睛巴既嫌疑

一定唔係睛巴做！係晴巴做！

一日最衰都係素晴

素晴扮睛巴攪到shk咁大反應

那一天，人類回想起睛巴幾百個reply前屌SA既霸氣
今日，睛巴連同SA講早晨既勇氣都冇

愛真的需要勇氣 來面對流言蜚語

上面個SHK PO SAP要成8年經驗..
應該母公司收到風見到晴巴呢D後生仔頂唔順
先較到個門檻咁高

真心頂唔順
件事唔算難做
但係就比啲友仔攪到麻煩又複雜
仲要好激心
叫佢條json加個value慘過食屎

拿拿聲遞信啦搞到咁大獲

y me

想同SHK咁多位巴絲講
其實睛巴個case唔算資料外洩啦

因為可以當我地自己人

只係想問下人條咁柒又因名嘅json點拆

請晒我地搞掂

珍

我們都是睛巴

hi 我叫素清

HKT好唔好做？

LAST DAY諗緊買唔買散水餅好 依加WFH得幾丁友係OFFICE 派D唔派D又好似怪怪地

SA你即刻還返個ac 比牙睛

自己整

番到公司啦 今日就LAST DAY
自己整既最後方法應該淨係可以屙

咁我咪比agent水左
佢同我講唔同公司黎

抹茶粉+cream+打發器
整三隻深淺色 用細玻璃杯裝 拉個花

黃店coupon常識

迷失左
點算好

Hktv 人工好似幾高 但係咪ot當飯食？

同一間公司拆開左solution同infra

1. 搵工走人
2. 留係shk
3. 去台灣做

點解唔裸辭
佢上次都係預裸辭

幾日前見左份工未有消息
打去減人工有冇幫助
減0.1 HBU得唔得

who am I?????

驚就留低啦

lm : 其實sellhk都唔差

媽呀，好亂呀

叫埋sellhk 朋友睇呢個post

你地覺得vs code好唔好

返工為人工 騎牛搵馬
如果已經違反左以上方針 搞到非常尷尬 建議立即裸辭

全公司都知，佢真係出哂名

點解phone in見完工第2日都冇消息架

是咪傻左，邊有咁快

留低揾工都痛苦

係留低繼續做

名人女同事見到咁有上進心濕曬

跳樓好過

裸辭就算幾個月搵唔到工都好小事姐

嚟見我哋公司

素睛去素晴間公司搵素晴問請唔請素睛

素晴叫素睛去素晴間公司搵素晴問請唔請素睛

成日扮工但係比大佬話
I know you must be very busy
即係點

即係你道行深